
                      Finalmente está aquí, y no pudo haber llegado en un mejor momento. Black Panther es una película épica que no camina, habla ni patea como cualquier otra película de Marvel: un triunfo estimulante en todos los niveles, desde la escritura, dirección, actuación, diseño de producción, vestuario, música, efectos especiales a tu nombre. Para los niños (y adultos) de color que han anhelado siempre ver a un superhéroe que se parece a ellos, la primera película de superhéroes negros de Marvel es una oración contestada, una aventura histórica y un nuevo clásico cinematográfico.

Pero espere un minuto: ¿Black Panther no ha existido desde la década de 1960, cuando Stan Lee y Jack Kirby lo crearon para los cómics? Entonces, ¿por qué le tomó medio siglo a Marvel subirlo a la pantalla? Chadwick Boseman ya interpretó a este superhéroe en Captain America: Civil War de 2016, un papel de apoyo en Marvel Comic Universe mejor categorizado como #AvengersSoWhite. Eso es todo en el pasado. No hay ningún compañero o estado de segundo plátano aquí. El centro de atención es todo suyo, y su salida individual en solitario es historia en ciernes.
        
            